(美國) 迪士尼腰斬獲「特朗普」大讚的高收視劇集

《蘿珊》（Roseanne）係少數獲Donald Trump大讚既劇集, 而劇集女主角Roseanne Barr亦係Donald Trump超級支持者, 不斷發表言論支持Donald Trump和極右, 亦不斷發表歧視言論.

今日, Roseanne Barr將黑人女性比擬為人猿, 更牽扯穆斯林. 迪士尼行政總裁Bob Iger立即親自打電話向當時人道歉, 更表明要腰斬《蘿珊》（Roseanne）.

之後, 《蘿珊》（Roseanne）便被腰斬.

種族歧視激起公憤！美國喜劇天后蘿珊巴爾節目慘遭腰斬，生涯從此終結
閻紀宇 2018-05-30 08:32

她的影集在停播21年之後重現螢光幕，立刻成為電視圈的當紅炸子雞，收視率節節高昇，連總統大人都按讚，電視台也早早談妥下一季的製播計畫。但是，5月29日，她大受歡迎的影集慘遭腰斬，她本人慘遭經紀公司釋出，連在賭城拉斯維加斯的演出計劃都被取消。為什麼？因為她告訴世人，她是一個不折不扣、惡劣至極的種族歧視者。

美國老牌女星、喜劇影集《蘿珊》（Roseanne）靈魂人物蘿珊巴爾（Roseanne Barr）28日在推特（Twitter）上回應一則近來甚囂塵上的政治假新聞，她在推文中寫道：「穆斯林兄弟會與人猿星球生了一個小孩：薇樂莉．賈瑞特」（Muslim brotherhood & planet of the apes had a baby=vj.）。

「黑人」與「人猿」？美國種族歧視者的慣用比擬
「穆斯林兄弟會」是中東地區一個「激進」政治組織，「人猿星球」是好萊塢電影《決戰猩球》（Planet of The Apes），薇樂莉．賈瑞特（Valerie Jarrett）是美國前總統歐巴馬的親信。近來川普總統大炒歐巴馬「間諜門」（Spygate）陰謀論，賈瑞特也成為極右派陣營的打擊目標，與川普互為死忠粉絲的蘿珊巴爾也狂敲邊鼓。對了，賈瑞特是黑人，在伊朗出生（她父親1950年代在當地經營一家兒童慈善醫院）。

蘿珊巴爾發文後不久也發現苗頭不對，把一位黑人女性比擬為人猿？只因為她的出生地就牽扯穆斯林？她隨即撤下推文，發表道歉聲明，強調自己只是「開個彆腳的玩笑」。然而為時已晚，風暴一發不可收拾。美國廣播公司電視網（ABC）宣布立即停止播出《蘿珊》，並從公司網站下架；她的經紀公司「ICM Partners」宣布與她斷絕關係。

價值！價值！價值！

ABC娛樂（ABC Entertainment）董事長鄧吉（Channing Dungey）發布聲明：「蘿珊巴爾的推文極為惡劣、極令人反感、違背了我們的價值，我們決定不再播出她的影集。ABC母公司迪士尼（Disney）執行長艾格（Bob Iger）也在推特上說：「我們只有一件事要做，這麼做是對的。」

「ICM Partners」說：「蘿珊巴爾寫的東西與我們的核心價值背道而馳，無論是就公司而言或是就個人而言。有鑑於此，公司已經通知她，我們不再代表她。即日起，蘿珊巴爾不再是我們的客戶。」

賈瑞特本人的反應落落大方，她接受MSNBC訪問時表示，希望能將這起事件轉化為「一個啟迪人心的時刻」（a teaching moment），她說：「我沒事。我擔心的是許多人在受到攻擊時，並沒有一群朋友與支持者來捍衛他們。」

這位被蘿珊巴爾影射為「穆斯林與人猿雜交」的女傑現年61歲，是密西根大學法學院（University of Michigan Law School）法學博士，進入白宮襄贊歐巴馬之前，當過芝加哥地產公司「Habitat Company」執行長、芝加哥證券交易所（CHX）主席、芝加哥大學醫學中心（University of Chicago Medical Center）主席、芝加哥大學董事。

索羅斯是納粹而且出賣猶太同胞？

除了侮辱賈瑞特，蘿珊巴爾28日當天還對雀兒喜．柯林頓（Chelsea Clinton）和索羅斯（George Soros）開砲；雀兒喜是前總統柯林頓與2016年民主黨總統候選人希拉蕊的女兒，索羅斯是積極宣揚自由派理念的「金融大鱷」；不難想見，兩人也都是美國極右派的眼中釘。

蘿珊巴爾先幫雀兒喜改名為「雀兒喜．索羅斯．柯林頓」（Chelsea Soros Clinton），聲稱雀兒喜嫁給索羅斯的侄兒，這當然是非常容易查證的「假新聞」，雀兒喜的先生梅茲文斯基（Marc Mezvinsky）與索羅斯唯一的共同點是猶太血統。

對此，雀兒喜客客氣氣出面澄清，被打臉的蘿珊巴爾雖然道歉，但還是對索羅斯死纏爛打：「索羅斯是個納粹，出賣他的猶太同胞，害他們死在集中營，還偷走他們的錢財。」這又是一則非常容易查證的「假新聞」，但也是美國與歐洲極右派多年來慣用的抹黑伎倆。

簡而言之，蘿珊巴爾堪稱美國演藝圈的「女版川普」：滿懷歧視與偏見，而且不以為意；對合胃口的假新聞與陰謀論照單全收，懶於查證但樂於散播；原本就口沒遮攔，在粉絲追捧之下變本加厲。差別在於，川普有一群「就算他開槍殺人還是會選他」（川普語）的死忠支持者，蘿珊巴爾背後的娛樂業體系卻必須尊重美國社會的價值規範。

蘿珊巴爾現年65歲，出身猶他州首府鹽湖城（Salt Lake City）一個猶太人家庭，以單人喜劇（stand-up comedy）演員起家，1988年以主演《蘿珊》走紅，各拿過一次艾美獎（Emmy Award）與金球獎（Golden Globe Award），播出9季之後在1997年畫下句點。21年之後，第10季《蘿珊》在今年重返螢光幕，再度一砲而紅，但也導致她今日的一敗塗地。

其實侵仔本身都種族主義

Roseanne Barr都係種族主義, 所以套劇集收視勁高, 係ABC電視台 (迪士尼機構) 既收視第一

如果唔係迪士尼行政總裁下聖旨, 劇集未必會腰斬

講真話就屈9人歧視,仲要腰斬埋

笑白人係人猿就無人理 double standard

你吹佢唔脹: 杯葛迪士尼仲難過杯葛cctvb

連登狗質素低劣